Tuli ette Jaak Põderson, Peedokese pooletalu omanik ja tegi oma pojaga Jaan Põdersoniga järgmise
Leppingu: Jaak Põdersoni maa peal olew tuleweski mille all ja ümber ühte kokku üks kolmandik wakkamaad maad on saab kõige maaga, seni kui weski weel selle koha peal seisab, jäädawaks Jaani omanduseks ning maksab Jaan selle eest Jaagule 1892 a. jõuuluks üks sada rubla ning peale 2he aastase waheaja s.o. 1895 aastast peale igal Jüripäewal wiiskümmend rubla seni kui üleüldne maha tehtud summa mis weski eest maksa tuleb - nelisada rubla - tasa saab.
Nende tingimiste täitmisel ei ole Jaanil oma isalt ega tema pärijatelt peale isa surma midagi nõuda ning niisama ka nendel Jaani kaest. Küll aga saab Jaanile weskifa ühes arwates - ilma iseäralise maksu nõudmata - lubatud 1 wakam. maad Laanemäelt jäädawalt pruukida ning paneb Peedokese pool talo Jaanile ida iga aasta kaks wakka kartohwlid maha. Weel annab Jaak Põderson oma poja Jaanile 1 lehma ning laseb seda oma karjaga ühes karjas käija ning annab ühe siia. Pedokse poole talu jahwatus on alati prii. Kõik wõlad mis weski peal on, jääwad Jaani maksa. Kanat, millega kiwi pooli üles wõetakse ja kõik weski riistad jääwad Jaanile.
See lepping hakkab tänasest päewast peale maksma. Kui Jaan Põderson oma termini maksuga mitte ei pea siis saab see lepping tühjaks arwatud.
Jaan Pöderson &lt;allkiri&gt;
Jaak Pödereson &lt;allkiri&gt;
Et  Kohus siin kokku leppijad pooli tunneb tunnistab:
Eesistuja: Jaan Lokko &lt;allkiri&gt;
Kirjut Puusepp &lt;allkiri&gt;
